香港教育制度其實好成功

香港學生比老師教到要好識守規矩 又唔可以駁嘴 見到老師錯個陣 指出就話你唔尊重 幾識尊重長輩 所以香港學生普遍真係教得聽教聽話
咁咪撚屌囉
乜撚野都係聽完就記 問多幾問又話你滋事份子之一 咁咪唔識思考 香港教育最撚大問題係啲學生完全唔知讀書為緊乜 大壓力呢啲都係問題 其實都係源於漫無目的咁讀書囉
唔係鼓吹小朋友去無理咁串人 而係希望真心有問題就去問 討論下 深刻啲 學得都舒服啲呀嘛
今日上堂 個lecturer自己challenge自己嘅說法 再解釋 其實成件事好撚可悲 香港學生就係聽完 記住就實無死
咁點會進步啫

成功扼殺咗好多細路嘅成就

完全發揮到DNA 入面對成為奴隸既原始渴求

只要你唔係個種人, 香港教育係唔會trap 到你

學生真係出類拔萃既教師一般都會注意到

可惜大部分所謂不遵常理既學生都只係堆又懶又蠢既

對於絕大部分正正常常唔太勁又唔太廢既 學生我諗唔到按照常規有咩唔好

紅字部分從何得知？
藍字係因為你蠢

高斯 牛頓 呢d例子都講到口臭啦

你要反駁就比例子啦 柒頭

呢個好笑

按常規咪教出D你咁既人lo

而家有錢學校就搞小班，一班20個人，有兩個班主任，咁樣做到照顧所有學生唔難，就算有特殊教育需要都handle到

一般政府資助大校，一班成30個人，一個班主任睇哂，政府又推融合教育，三分一係sen學生(讀障，過度活躍，自閉呢三大每一樣都唔惹小)，一個老師點睇哂？每一日但求唔出事都已經還神，政府話會相對撥多d資源，但好多學校巧立名目，用黎買電腦買電子野，谷哂去整咩校園電視台，stem黎吸引多d學生黎報，有幾多真係落係sen學生到？

呢d sen 學生真正需要既係額外專業人手，學校就拎黎請廉價勞工，即係ta代勞，最劣見過5.5天無短周，跟足勞工例第一年無年假，一萬蚊。
點解有人做？因為讀兼職教育文憑要自己揾實習，學校就拎黎壓搾ta，大學生一樣要狗衝呢d offer

上有行政老師/主任月袋5-6萬一個月但連打字都未識用緊手寫板，d文件全部由ta搞掂，呢d老屎忽先40幾歲，而且一定唔會走兼係到咬到退休，有熱誠既人根本上唔到位/未上到位

讀教育文憑，教既都係點樣教得好，咩方法外國例子，理論都識，鬼唔知要畀學生發揮創意，鼓勵佢地多思考，但係係呢個制度下，你咁做一堂連一頁書都教唔到，點考試？家長第一個屌鳩你，高層第二個屌鳩你，全世界都屌鳩你

我相信有好多新人老師仍然係到不斷找尋中庸之道，但係個咁畸形既教育環境之下，日校老師要做到傳道授業，又談何容易？

粗口鬧緊係有問題 但你有無思考過咩原因令到班學生咁憤怒要用到粗口去指罵d導師？
D廢老廢中學歷低 比白粉報轉移視線 人云亦云我唔怪你既

就好似若蓮喪子咁 班教大生一定有錯 但依班學生點解要咁樣去慶祝人地死左個仔？
咁多學生自殺 無高官care 但若蓮喪子林特同其他高官就即刻出黎表示哀悼
菜高官係教局高官有入推行普教中 國教etc 推行哂d愛國教育

你根本就無重視過個root problem 陣係識得睇表面 有咩用？人蠢就多讀書 睇少d白粉報喇

周街小學生，更有講普通話係左近！

廣東話先係香港言語，仆你個街普通話教中文 ，而家個撚個小學生都用普通話傾計，遲下真係連廣東話同繁體字都守唔住，垃圾香港教育制度

希望教育能夠翻返原本嘅意義 為讀而讀好無意思
個人覺得廢除DSE 由大學自己舉辦翻入學試 縮減大學數目 同時開設更加多深造教育或者職業訓練 真係想讀嘅 繼續有得讀 想做野嘅繼續做野要同時又可以增值下自己

傾你老母 你知唔知成件事拖咗幾多年
睇報紙佬講嗰少少野就以為係一切

人地校方高層有權有勢慢慢拖你 你吹鳩脹
知少少係到扮代表

所以點解咁多學校會行精英班制，成班都係真聰明叻既放埋一齊教，咁就可以畀老師放鬆個規矩，因材施教

但呢個世界，呢個香港，無咁醒既係佔絕大多數，有時明知d學生係聰明，多諗野既駁咀駁舌都好，你都要阻止佢，因為人係會互相模仿，班真係無咁醒既學生並唔會知道老師係因為咩原因而阻止學生唔跟規矩，總知你對一個有寬容，你就suppose對全部學生要公平，到時就成班無咁醒既學生係到鳩up講廢話，而佢地既原因係因為你無阻止個聰明，識諗野既學生多咀。
定係你覺得老師要同其他學生解釋:因為個學生係聰明d，佢駁咀都但係佢駁得有理，係好，你地係蠢d既，所以老師唔可以畀你地同一待遇，OK?

行精英班制一樣有家長，學生，社會人士屌歧視

究竟點做先係正確呢，呢樣我都成日諗

香港奴性教育比你講到按照常規
老師有問題學生唔比challenge
學生想問野比人當搞事
最好就聽聽話話維護依個賣港政權
無任何思考好似你咁就係乖學生啦

照你咁講
外國德國教學係唔係唔按常規，搞事，破壞小朋友成長？
事實上最唔按常規最反智就係香港奴性教育
教出你依d事非不分的小奴隸

請參考外國
外國教法：主張左學生反駁舊有野先
老師有料的自然識引導番學生

中學可能都會話有mk專登反老師
但大學根本就應該行西方個套
仲同中學一樣抱住殺一儆百的維穩concept不如讀番中學

根本問題係香港係攻利主義
打工仔工作壓力大
高層攻利 只睇重成績校譽
班教師咪被迫盡快講曬書 再操學生paper
學生上堂唔聽話 問哩問路 仲邊講得切書
上堂玩輕鬆自主學習 等比上層照肺啦

德國讀大學唔駛錢，放幾多資源係教育？德國好多小朋友既家長都知碩士博士高級學歷，香港地而家會生仔既家長係咩人？無錢係咁生搶資源既大陸人，無家教財大氣粗落黎炒樓移民既大陸人，一係就中產怪獸家長，成班d仔女同父母一樣，有幾多係精既駁咀？大部分根本係連少許禮貌都無，因為d父母對老師講野都係當老師係奴隸去服侍佢地仔女架咋，根本好多小朋友未入學已經成副西性格入黎，你試下黎前線教下，其實同教緊生番一樣，唔好拎d蝗仔同德國高質教育下成長既小朋友比啦

華人社會不嬲剩係死記舊有既野,問老師既話分分鐘屌返你轉頭,唔專師重道,所以香港學生係唔會主動問問題,更唔會主動提出意見,因為驚"錯",成個風氣就係咁,一錯就會比老師屌,比同學笑,所以愈大愈唔會講自己既諗法

香港地唔係做唔到優質教育，前提係你要有錢令佢避得開香港呢個教育同考試成績主導既教育制度

因為係香港，教育唔係要教好d人，似係防止d無家教既人大個唔好犯事多d，個人意見

老師成日話學生唔夠叻
但係當有學生真係醒既時候，講多幾句問下問題又話窒住哂，駁嘴駁舌
以前讀書會同老師罵戰，唔夠我講就出超必問我點解咁曳
而家返母校，有d老師掉返轉問我
點解而家呢幾屆學生蠢鈍左咁多
唯有恭喜佢地教得成功

無可否認講粗口喺有錯
但你有無諗過點解要講粗口先
中間咩事
可能好多學生反映過但無人理
自己其他方面成績好但就差一科畢業但試過好多次都唔成功可能差1分半分
正常人都會好容易控制唔到情緒

講粗口只喺一個方式減低不滿情緒
動機唔喺言語上侮辱他人
學校唔俾講粗口只喺唔想學生侮辱人

如果拎住粗口一個點
去話學生有問題
而無諗過背後有咩事
對學生好唔公平

讀書機器

lm

想知你咩學歷？

每個獨裁者都想要一班香港人

係學習知識既話 我會揀自學

日經讀唔成書賴制度

開港開阜
由寄信、打電報、call 機到Iphone 咩都改晒

只有教育都係老師講學生聽，然後求分數.....100 年不變

知唔知點解咁on9?
因為做中小學教育班人全部都未出過社會， 學生、升上大學讀教育、再入返學校...成世人都未見識過外面既競爭同進步， 當然原地踏步。

咁而家香港的成就係點得嚟

嘩你講到有得傾咁

算吧啦依家呢個教育系統係強迫教育，你有錢先可以脫離主流學校，無錢既就算讀得幾叻都要讀奴隸訓練學院

教人出黎做權貴奴隸

英國囉
唔通係支那咩

想知樓主讀咩垃圾學校同垃圾系有咁既垃圾教師同學生
我由讀書時期到宜家教左幾年書遇到既同事都未遇過問學術問題會話你滋事份子同指出講錯野會話唔識尊重既教師
我讀socall名校教band 1大學讀過曬三大
大學的確唔係大部份同學鍾意討論學術問題
但亦一定會有鍾意深究學科知識同哲學既同學

恆指破3萬原來靠英國

樓價爆升，香港好多人做哂千萬富翁原來靠英國

訓練出嚟做奴隸之嘛

假設 老師教一加一等於二 個學生問 一滴水加一滴水唔係兩滴水喎
以香港老師質素 有幾多個會唔覺你係搞緊事？

至於 教我嘅人應該都高質過你呢啲開口埋口話人垃圾嘅教畜咁啦 如果你作為前線都睇唔到 香港學生唔識思考嘅問題 你就真係枉為教師

咁而家靠支那
連東方之珠都冇埋
多謝支那

唔係個個都好似你咁叻叻 咁成功讀到band1

基本上都認同香港教育係要培育出一班港豬，守規則既人
正如公務員都一樣
你唔洗叻，但你要跟本子辦事
除左老師甚少比學生發問機會，參考返個考試方式都一樣
背model ans，連通識都有得背model ans你就睇到其實教育要既唔係有想法既人，而係守規則既人

不過唔係太同意上面話咩唔守規則識challenge老師就係叻人，而因為比教育扼殺左
一黎，香港行大班教學，成30幾人一班
半班每人一題我諗都唔洗上堂
二黎，自己諗真啲到底有幾多係為挑戰而挑戰
但個問題事實上係毫無意義？單單只係為左要寸下個老師？
香港教育係一個陷阱，我希望認同
香港有好多教畜唔識教書，我都認同
但事實係如果你真係一個精英，你一定會有發光發亮既機會
但如果你一直都未發到光，即使係閃一下都未試過既話，我覺得就唔好將責任過於推卸於制度了

大概99%都唔會
我就係見到大把叻嘅學生同大把醒目嘅同學
只你呢啲垃圾井底之蛙係到以偏概全
我擺明話你呢啲係垃圾啦
你一棍就打沉曬全港嘅教師學生
你唔係垃圾係咩？
孔子都教以直報怨 對住你呢啲撚屌我都教學生唔使俾面 屌柒你就啱

考試制度係好失敗
但係大把香港學生好醒目
講到好似全部豬咁踩低全港學生去抬高自己
再襯托自己考試失敗係制度嘅錯
人地成功係因為人地蠢過自己
係得連登先會見到嘅憤世嫉俗月經Post

點解呢個comment咁多負皮？其實佢講得好啱，根本係一個願打一個願捱。係屌鳩我之前，希望你會先睇吓接着落嚟嘅嘢

其實要講教育制度就要追溯返成個社會風氣，係華人社會入面根本就係「萬般皆下品，惟有讀書高」
讀書嘅原意係想人進步，但係係呢一個盲目崇拜「讀書」嘅社會入面，係唔係都要人讀，讀書唔叻就等於廢柴、蠢，好自然讀書就變成左一種工具，去比較人與人之間嘅分別。
當一班人唔係做緊自己鍾意想做嘅嘢嘅時候會點？一切就會變得盲目咁去做，每個人都只係為咗追求社會定下落嚟嘅標籤，而唔係真正去學緊野。但退一步諗，唔想去透過讀書而學嘢，真係人嘅問題？有冇諗過一開始就錯左？喺香港讀書根本就好似嗰啲傳銷騙案咁，一開始氹你落㗳好似冇咩野咁，到你發現原來自己唔適合嘅時候已經太遲，你想quit/放棄只會俾人話你懶散，不思進取，冇人會同你諗你根本唔係讀書嗰種人，好諷刺地同時你亦唔夠膽承認你係唔適合讀書，因為係華人社會咁樣係好丟架。
行一轉大學，上堂嘅學生好多都唔係瞓覺就玩手機，考試前就求tips問人攞料，搞掂晒就開開心心去旅行
睇到呢度仍然有好多人會話個問題係個制度，其實唔係，問題係喺人嘅思想上面。

點解你地要咁殘忍

其實中國人傳統既師徒制先係好野
一個好既學習環境在於有冇提供
即時反饋系統
就好似個d世界級既運動教練
佢地講野從來都係簡短
但係就好具體話俾你知有咩做得好, 有咩做得唔好
等你即時不斷修正自己
外國有名既大學
都係參考古時既中國師徒制模式

咁又唔係完全既
我覺得制度都佔左一大部份
詳情可以睇下how children fail by john holt

呢個其實係一個好值得討論同研究既話題
但成日好容易被人拎左黎做藉口
所以要帶返個話題返去中心

華人社會教育就係訓練人做奴才

香港太習慣master slave 文化

睇過本書講依類型既教育模式，話其實所有學校(只講包括中小幼學)都分三個階層。

草根基層
通常一個老師對三四十個學生，學科上教既野係最基本，而且有比較嚴厲既規則管教學生，即係唔俾學生亂問問題、老師講乜就係乜、挑戰權威等等。
總之教你一定要服從老師/長輩命令。
學生大個左就潛意識認為挑戰權威係錯，上級命令係絕對，咁就相對容易做低下階層都生活到，或者容易接受規矩嚴既紀律部隊。

我個人認為有好多老師唔係唔想答，而係佢地無能為力，而好既老師為咗課堂既運作，應該係會落堂/放學再解答。

中產
即係本土名校，老師學生比例1:20-30，學科上會教比較深入，因為學校知道學生係會去補習，所以教難d都唔怕。
老師再唔係上司咁，而係一個親切既長輩。
規矩方面都好歡迎學生挑戰上級，但只限於有錯指正方面。如果係想將個制度改變既挑戰，學校係唔會接受。
學生將來會讀大學，出黎社會比較容易做管理階層/中小企業家。

上流
國際學校，學科唔講。
老師直程係教你做咩都要抱持懷疑態度，制度錯叫你去改變，老師同學校都會好配合改善自己既制度。
咁出到黎社會就當然係做大企業級老闆，政治人物等等。

Pgde學生留名，一班30幾人，唔知點照顧學習差異。勁嘅問難少少，但大部分連基本都未明，更加唔好講sen
個人覺得小班先係解決方法。不過老實，未有一個完美嘅教育系統，你地講嘅外國都係，教育界最好暫時最好，公認係芬蘭。有興趣可以睇下

只要你唔跟佢嗰套做
佢就會覺得你係度搞事

記得有套時間膠論
老師：我用一分鐘解答你嘅問題
=全班用咗一分鐘
=浪費咗3,40分鐘
我心諗你上堂講少兩句廢話好過啦

當然佢白痴，我自己覺得如果係問難，or比較進一步嘅問題，可以落堂問，因為問得都比較叻，其他學生真係會係呢幾分鐘呆左，有可能因為條難嘅問題搞到連基本都亂埋

好撚威喎 咁大個人仲以為串柒柒好型咁

仿效外國既教育制度 比學生有思考空間 發揮學生創意 潛能 呢d先係好既教育
而唔係狂質d知識入腦 哂人生最好既時光記一堆用唔到既野 讀得黎都冇精神

當果個教職員係為咗保住自己既教席，唔係為學生好而支持普通話為畢業要求，佢有冇盡為人師表既責任？冇既話，佢憑咩要得到為人師表既尊重？？？ 又要做雞又要攞貞節牌坊？

另外，學生無數次用唔同形式表達訴求，校方無視而繼續以強權壓制學生，你期望有咩和理非非既方法可以得到校方重視/社會迴響？？？

由是觀之，無論土共同政府點無視你班人，你講粗口就係你錯，你大聲就係你冇禮貌，ching sick ball

咁你好彩好勁囉 得未
但係你見唔到唔代表冇問題呀嘛
我都知醒目仔係呢個制度下都可以玩得好好
樓主都係講緊而家香港大部分學生識得咪書 冇個種對知識既渴望同追求
更加唔好講係讀書以外既發展

講多句問多句都話你challenge 話你駁咀
但我講緊嘅唔係返學
而係返工都係咁

古時得支那先有師徒制咩

宜家出黎做嘢就好理解 諗住大家開心討論 有唔理解咪問 又比人話質疑 唔尊重 純粹討論下啫 咁都比你話

要你服從但係又要你critical thinking
搞到香港人面對權力唔敢反抗，但又要諸多gee gut

個個都學同一樣野，考同一個試，高分ge邊科揾錢讀邊科，高不成低不就個堆有幾多知自已想做咩？正係知冇讀u=無前途
狗屎垃圾asshole都照讀
辛辛苦苦挨到u grad發現唔係神科都係乞食仲要學債纍纍
學ge野同做ge野完全唔同
教育同社會接唔到軌，又發揮唔到學生潛能
只係複制社蓄ge模

柒得過你冇論點要開始轉移視線 ？

有邊個社會唔係精英佔少數啊
英美咪一樣係咁
你估美國真係行過條路人都係到討論量子物理學咩
多數細路一樣係到玩電話apps咋
全部都係人云亦云 根本冇實際證據證明就係到傷春悲秋
香港一個城市同人地國家比

香港真係玩撚完 我係認真嗰款

你個人啲邏輯真係好奇怪 城市唔同得國家比較
另外 我唔係想講 個個都要討論量子力學係好
我想表達係香港學生學習根本係冇焦點 學完都唔知為乜 例子 學完Science又唔識套用翻落日常生活 呢個就係乜都死記硬背 唔去理解嘅後果
中學嘅老師還好 小學個堆老師 真係問多幾問會當你搞屎棍
其實你又唔洗咁撚激動嘅 成日垃圾前垃圾後 我想道出主要重點係香港同學唔太點思考
1. 你又捉錯重點
2. 由頭到尾我都唔知你讀band1 讀曬三大 有乜關係 好威